我想問下admin同一眾會員有關五毛嘅兩個問題

引自admin昨晚回覆如何判別五毛

如果大家都對「五毛」一詞的理解並非為純粹立場或意見不同的人，而是泛指「經收受利益或有組織性發表言論」的人⋯⋯

但對於我嚟講，五毛 打手 pr公司等等係咪收錢做嘢唔係我關心嘅事，我相信大家在意嘅都係佢哋所帶嚟嘅影響同破壞，包括但不限於

-操控輿論
-搶先回覆令人反感言論 （最常見為無道德底線下嘲諷目標）
-刻意挑撥離間
-轉移視線及討論焦點
-散佈不實消息 等等

導致其他用家難以接收準確資訊及進行正常討論

咁如果有班冇收錢嘅人有意無意造成以上影響
基於佢哋背後不涉資金同集團操控，不被定義為五毛所以就冇問題？

我認為，無論該user為五毛，定還是以上提及嗰班冇收錢嘅免費五毛，對於大眾嚟講分別其實不大

而我第一個問題問admin同大家嘅係

到底想清除五毛嘅原因係因為佢哋受薪定還是佢哋所帶嚟嘅影響？

以下我節錄幾個最近見到嘅幾個回覆做例子，全部都未必能夠定義做五毛，甚至我相信絕大部份都係假膠，刻意引戰，反主流

以上留言手法不外乎刻意極端化黃營思想，製造矛盾或混淆視聽，用意在於挑起事端或尋找存在感等

一般用家對之反感與其話因政治立場，更加貼切係因其明知故犯嘅態度，直接令人產生煩燥感，墮入罵戰陷阱，間接令人減少思考原主題嘅時間同機會，減少討論空間

而有人往往恃住有權發表相反意見、上連登玩膠有乜問題等理由做護盾，站在道德高地宣稱自己享有言論自由，實質阻礙討論區正常討論，定義喱班人做唔收錢嘅五毛根本就唔係屈毛

至於免費五毛由邊個定義，把尺點度，又點樣處理，我暫時唔探討

我第二個想問嘅問題係

到底上述免費五毛嘅問題應否解決？

爭議點在於，免費五毛極其量係討厭，但又講唔出佢哋犯咩規例，強制封鎖佢哋就如admin所講係另一個極權，係人治

拋個磚，如果只係對假膠施加限制？例如樓主開正經討論post可以設定為認真模式，表明唔歡迎假膠內進，發現假膠可以舉報，重犯就ban，咁嘅方向又得唔得？

如果去到喱個位你覺得免費五毛嘅言論自由仍然需要被捍衛，咁我都唯有出此下策做小學雞舉報撚

麻煩admin禁咗以下抺黑你係五毛嘅人三日言先，因為根據LIHKG使用條款第6項（a）條，會員係唔應該作出誹謗言論嘅

另外我自己舉報定自己先，我係以下主題多次咒真假五毛死全家，同樣犯咗同一條例，麻煩admin都禁埋我言三日俾我冷靜下但上面班人一個都不能少

令人唔想上連登之 - 垃圾留言精選

真假五毛不得好死

無論真五毛定免費五毛

總之搞破壞就係五毛

lm

自推

仲有自乾五

推

唔該借個位嚟

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以置頂？唔該曬

我又唔信連登有咁多藍絲，去到邊都有幾個

推呢個

連仔以為咁樣係維護言論自由
但任由五毛借住言論自由之名到處搞事，本身就係令言論自由受損
繼續落去個壇只會高登化

有人睇晒感動

支持討論

Admin要盡量公道持平可以理解
但今非昔比，太高嘅言論自由已經令好多post冇辦法正常討論

而admin都唔係冇就五毛嘅影響對症下藥
按評分排回覆同預覽新聞功能，都顯示admin係覺得有需要改善

連登仔邊有咁早瞓

點解你地連連登背後係邊個老闆都唔知就咁信連登

高登都叫有實體店

其實同 共產黨 vs 西方自由陣營一樣

佢地利用你體制嘅漏洞去攻擊你

Exact7ly

不如你出去開第個post詳細解釋下，喱度討論五毛only

點解又俾人負皮留低講兩句啦

連登初期已經有人懷疑連登背景

我問番你 你知唔知幕後股權分佈呀

你自己都唔知連登背後邊個先係大股東

自然會有陰謀論

如果背後係藍 黃藍都唔ban唔奇喎

做生意為錢為人流

理得你搞唔搞亂

我知唔知連登背後有咩股東都唔會影響陰謀論自唔自然走出嚟㗎喎

btw我推介你去神秘台開post講

樓主對唔住
唔小心負皮左
幫推返

係你自己覺得admin係黃

admin唔等於股東

你連連登邊個係老闆都未知

我求下你移玉去神秘台
陰謀論真係唔關喱度事

呢個都有用

你即管繼續選擇性失明

連登老闆

所要求緊大家關注

有心做可以再諗點實行，冇心改既遲早玩死連登呢個場

唔可以由班人恃住言論自由為所欲為

神秘台

我唔理你兩個邊個先係五毛
阻礙人正常討論就係五毛打手

你要狙擊就係佢啲post度狙，喱個post唔係用嚟幫你審判佢係唔係五毛

可唔可以bam 埋不實冇腦嘅黃絲？

中共為咗政權穩定 剝削言論自由就係仆街
連登仔為咗場運動滅假膠聲就係正義嘅化身

認真
「無道德底線下嘲諷目標」呢樣嘢大把連登仔都做緊

不論目標係共產黨/同路人/窮人/女人，連登風氣就係咁，唔識尊重人，太多人咁做，冇可能限制到

啱呀，我內文解釋咗點解喇
定係你覺得自己諷刺到我啲咩

好幽默呀

個不實冇腦頻率有啲免費五毛咁高再講

非正經post我無意見

五毛 打手 pr公司等等係咪收錢做嘢唔係我關心嘅事

香港人啲中文真係垃圾到影響思考

你唔係香港人？
你唔垃圾咪建議下點改

五毛呢個名本身就係指收5毛錢一個回覆果啲打手
你而家講唔理佢地有冇收錢
下面原來整埋啲咩免費五毛呢啲垃圾term
要一言堂/ban假膠煩膠你咪正正經經講
鬼鬼祟祟鳩spin鳩屈去合理化自己想要專制極權

自己睇下人哋下面點回啦
表就講人中文
原來內裡就話人ban假膠係極權，咪又係唔正正經經講

不自由 毋寧死

行開啲啦屌你老母
我話香港人啲中文真係垃圾到影響思考呀
家下我否定你專制極權？我叫你誠實啲認撚左去呀

一次過覆埋上面啲所謂專制極權
睇清楚我內文講咩先啦

quote下我邊段話要ban晒假膠同完全禁止假膠

繼續推

連登仔︰同自己意見唔同就係五毛

你係唔係連登仔
quote我邊一段講同自己唔同意見就五毛

諷刺緊啲咩咪正正經經講

又要覆，又要唔敢講自己諗咩，縮頭龜？

根本係你呢啦屈毛狗限制咗討論空間
惡人先告狀

以下我節錄幾個最近見到嘅幾個回覆做例子，全部都未必能夠定義做五毛，甚至我相信絕大部份都係假膠，刻意引戰，反主流

以上留言手法不外乎刻意極端化黃營思想，製造矛盾或混淆視聽，用意在於挑起事端或尋找存在感等

一般用家對之反感與其話因政治立場，更加貼切係因其明知故犯嘅態度，直接令人產生煩燥感，墮入罵戰陷阱，間接令人減少思考原主題嘅時間同機會，減少討論空間

而有人往往恃住有權發表相反意見、上連登玩膠有乜問題等理由做護盾，站在道德高地宣稱自己享有言論自由，實質阻礙討論區正常討論，定義喱班人做唔收錢嘅五毛根本就唔係屈毛

至於免費五毛由邊個定義，把尺點度，又點樣處理，我暫時唔探討

咁撚樣都唔係點先係？
Btw我支持架喎你咪禁囉
熱門有行動post以外既post一律ban晒樓主同推post既人仲好

佢唔啱聽=五毛 PR
連仔就係話緊佢呢啲柒頭

樓主扮理性持平
實際上專制到仆街
啲言論同口交部發言人冇分別

點得出喱個根本呀，咩原因解釋都冇
我就真係睇唔出你個回覆有咩討論空間

講到咁白你都唔明咁冇計
你驗驗腦先
表達同理解能力都差過小學生

我講緊有人刻意挑起事端咁玩膠就有問題
你去創意台開1q題post我無意見㗎喎，邊度話要禁言？

仲有我冇提過熱門要點，你咪就係上面提到嘅

以上留言手法不外乎刻意極端化黃營思想

咁就冇計，似係你唔識表達自己諗咩多啲
同你冇嘢好討論

你咪分析下我邊度扮理性，實際又想點專制囉
你冇頭冇尾咩解釋都冇就真係口交部發言人喇

識玩樓豬咁得閒係連登捉5毛，點解唔去facebook捉？facebook仲多5毛，連登只係幾十萬會員，係度圍爐無意思

我作為激進派，都未俾人屌過五毛，其實好大部分五毛都好明顯；如果連仔一眾唔想負責，或難以負擔，咁交返個波俾大家，一個AC俾200個人BLOCK 就加返個標記，咁其實唔困難

信用評級制度？
口講反共，實際都係想用中共果套

極懷疑樓豬係PR
長篇大論喺度推啲戇鳩機制目的係想整死連登

又嚟混淆視聽
兩個平台用途完全唔同，受眾範圍亦唔一樣，係度發文唔係圍爐而係團結力量

以上留言手法不外乎刻意極端化黃營思想

鼓勵認真討論點整死連登
同不推文功能類似咋喎

連登仔不嬲中共fans

解釋下點不嬲
又點中共fans

無咁嘅事真五毛係俾人屈毛
波台五毛假膠係你地唔容許正面情緒討論
總之一句講晒無五毛係你地屈毛

何謂認真唔認真呀

唔識分辨真假膠根本係讀者質素嘅問題
慣撚咗只睇頭幾個reply 慣撚咗人云亦云
你依家玩緊嘅就係覺得係呀連登仔就係弱撚智
麻煩admin加啲label等我哋連登仔可以唔駛帶腦上網啦

可以學141
開一區比假膠玩
時事台要禁晒冷嘲熱諷會員/連登，人身攻擊會員，同粗口罵會員

我內文拋咗磚點為之認唔認真喇

另外無論每個人識唔識分假膠都好
假膠阻礙討論就係阻礙討論
或者你答下我正經topic做假膠為咩？

屈毛屈PR算唔算人身攻擊？

除咗最尾嗰句我明你大概想表達啲咩，頭兩句我真係睇唔明

btw，我冇講過以往所有被指為五毛嘅人全部都係我口中嘅真假五毛
唔好將其他人言論屈落我度

你舉個例子出嚟大家評下囉
唔好紙上談兵

你知唔知咩叫sarcasm
每個人講嘢都一定要直腸直肚？

乜嘢叫阻礙討論
唔係洗版 只係反對樓豬 笑鳩樓豬 有點阻礙討論法？
讀者唔識自己filter資訊？

Cls 連衛兵

我諗外國啲論壇都唔會得一種聲音掛
獨立思考先係最重要

咩叫正經topic
cctoy 早幾個月係咁推gta風水post破解一眾跳樓案
大把人笑鳩啲on9仔
咁係咪又阻住
事實係成班低智成日係cctoy圍爐人地點唔笑你呀

你自己評下

玩膠，冷嘲熱諷，諗唔洗十秒就覆得，喱啲留言個目的係討論？

無論讀者高唔高質素識唔識過濾資訊
以上唔用腦嘅留言都有構成阻礙正常討論
同直唔直腸直肚講嘢關係不大

我而家定義咗邊個user係五毛

點解你覺得啲人會care嗰種留言
甚至俾佢哋影響到？

無剩係要一種聲音

個情況就好似，你明知save hk係深藍但就專登入去挑機
個用意根本就唔係要同佢哋討論，而係激佢哋為樂

咁又點算係一種聲音一種意見呢

你覺得你心目中唔認真討論嗰啲user咪俾你mark咗囉
五毛 PR 假膠 咩term都一樣啦
你quote咗好多個出嚟添 你自己唔知？

我講緊連登嘅普遍現象，一唔啱聽就屈人五毛，好多連登仔諗野非黑即白

如果大家已經習慣咗無視喱類留言
個負皮數量就唔會咁高

再者，我唔講佢晒唔晒我兩秒時間嚟思考垃唔垃圾同滑多個mon一下，喱啲留言多啲好定少啲好

我就係想你拎一個屈毛例子出嚟大家討論

你覺得我係屈毛就搵證據顯示我屈，而唔係我搵證據證明我冇屈

俾負皮咪即係無人認同
都仲係嫌煩嘅咪block囉
駛乜你幫人諗埋

咁你應該支持我喎
開個認真討論模式咪可以排除屈毛現象
我鼓勵大家俾多啲理據去討論，好過講兩句就標籤人係咩人然後中止討論

admin開block人功能咪又係幫你諗埋
照你咁講係咪block人功能都冇存在必要？

係你問我點覺得啲人會俾人影響
我答完你，到你回應我喱啲留言算唔算阻礙正常討論未？

block唔block由用每個人自己決定
點樣幫你諗埋呀

定係你個point係覺得自己講嗰啲係真五毛所以唔係屈
okay

你點樣定義邊個係五毛?

你話我幫人諗埋，我諗原因在於我唔希望啲人睇到咁多垃圾留言，不過我無意定義張list出嚟咩人需要被過濾，我主張都係增加討論區功能嚟防止假膠阻礙正常討論

而block user功能，都正正係討論區希望幫到你過濾資訊

嚴格嚟講唔算你口中嘅幫人諗埋

咁咪即係唔岩兒登仔聽嘅野=搞破壞=5毛
有乜撚野分別
兒登仔駁唔到嘅野除左玩轉移視線扮睇唔到再玩人生攻擊仲有咩

連最基本嘅邏輯謬誤都未識個個就係到扮四條

你試下答咗我頭post嘅兩個問題先？

有個「!」
又唔係唔俾你留言
等D契弟吹風放負嗰陣其他USER可以留意到咋

講到BAM咁

其實我唔會知係你心中把尺點先算係屈毛
最直接就係你拎個例子出嚟大家分析下，唔洗要大家估估下

我定義咗咩係搞破壞或者阻礙正常討論喇，咪中咗你口中講嘅駁唔到就轉移視線同人生攻擊囉，你其實回應緊我啲咩？

由頭到尾都冇講過要禁言，一班人扯到去極唔極權

可能斷左佢地衣食呢

咩人最叻上綱上線

push

人地ADMIN根本唔介意5唔5毛

笑拿死成班會員當左人地深黃咁

人地都要搵食 BAN晒5毛冇人流

到時點?

中立計咪2邊都唔理囉 你搞呢D

5毛就可以話推黃店又算唔算商業行為先?

點解唔洗BAN ? 而家算自由

要講陰謀論咪介紹咗你去神秘台囉⋯⋯

同埋都話唔要一刀切要ban人你講廿次都唔會屈到落我度喎

香港連登討論區時事台一眾會員